{"transport":[{"level":"1","type":"transport","question":"Mul on rattad ja vean inimesi, aga ma ei ole auto. Mis ma olen?","hints":[{"text":"S√µidad minuga kooli v√µi parki."},{"text":"Mul on tihti kaks ratast."},{"text":"Sa kasutad pidureid, et mind peatada."}],"options":[{"label":"Scooter","isCorrect":false},{"label":"Jalgratas","isCorrect":true},{"label":"Rong","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"2","type":"transport","question":"Reisin vee peal ja mul on purjed. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma vajan liikumiseks tuult."},{"text":"Piraadid v√µivad mind kasutada."},{"text":"Ô∏è Olen hea l√µ√µgastavaks merereisiks."}],"options":[{"label":"Purjepaat","isCorrect":true},{"label":"Allveelaev","isCorrect":false},{"label":"Mootorpaat","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"3","type":"transport","question":"Mul on tiivad ja lendan k√µrgel taevas. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è V√µtan inimesi pikkadele reisidele."},{"text":"Ô∏è Olen suurem kui lind."},{"text":"V√µin lennata teistesse riikidesse."}],"options":[{"label":"Helikopter","isCorrect":false},{"label":"Lennuk","isCorrect":true},{"label":"Rocket","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"4","type":"transport","question":"Jooksen radadel ja vean paljusid reisijaid. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Reisin tihti linnade vahel."},{"text":"Minu saabudes on kuulda k√µva vilet."},{"text":"Minuga s√µitmiseks on vaja piletit."}],"options":[{"label":"Tramm","isCorrect":false},{"label":"Rong","isCorrect":true},{"label":"Buss","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"5","type":"transport","question":"S√µidan teedel ja toimetan posti ja pakke. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è K√ºlastan maju iga p√§ev."},{"text":"Olen suurem kui auto, aga v√§iksem kui veoauto."},{"text":"Juht kannab vormi."}],"options":[{"label":"Firetruck","isCorrect":false},{"label":"Postiveok","isCorrect":true},{"label":"Pr√ºgiveok","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"6","type":"transport","question":"Suumin l√§bi kosmost, mis kannab astronaute. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma uurin p√§ikeses√ºsteemi."},{"text":"Mul on vaja palju k√ºtust, et lennata."},{"text":"Ma olen v√§ga kiire."}],"options":[{"label":"Lennuk","isCorrect":false},{"label":"Rocket","isCorrect":true},{"label":"Helikopter","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"7","type":"transport","question":"Ma s√µidan maa all linnas. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Minu abil saab v√§ltida liiklusummikuid."},{"text":"Peatun jaamades."},{"text":"Olen tavaliselt elektriline."}],"options":[{"label":"Buss","isCorrect":false},{"label":"Subway","isCorrect":true},{"label":"Tramm","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"8","type":"transport","question":"Olen h√§daolukordadeks kasutatav s√µiduk ja olen v√§ga vali. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on vilkuvad tuled."},{"text":"Ô∏è Aitan inimesi, kes on haiged v√µi haiget saanud."},{"text":"S√µidan v√§ga kiiresti."}],"options":[{"label":"Takso","isCorrect":false},{"label":"Kiirabi","isCorrect":true},{"label":"Politseiauto","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"9","type":"transport","question":"Kaupu vean vee peal pikkade vahemaade tagant. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Vedan palju konteinereid korraga."},{"text":"Olen v√§ga suur ja v√µimas."},{"text":"Reisin √ºle ookeanide."}],"options":[{"label":"Parvlaev","isCorrect":false},{"label":"Kaubalaev","isCorrect":true},{"label":"Kalapaat","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"10","type":"transport","question":"Olen kaherattaline s√µiduk, mis kasutab mootorit, kuid ma ei ole mootorratas. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mind v√µib kodus s√º√ºdistada."},{"text":"Olen keskkonna suhtes s√µbralik."},{"text":"Kasutan pedaale aga v√µib ka ilma minna."}],"options":[{"label":"E-ratas","isCorrect":true},{"label":"Mopeed","isCorrect":false},{"label":"Traktor","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}}],"bug":[{"level":"1","type":"bug","question":"Mul on kuus jalga ja v√µin lennata. Mulle meeldib lillede √ºmber sumiseda. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma teen mett!"},{"text":"Elan tarus."},{"text":"Kogun nektarit lilledest."}],"options":[{"label":"Liblikas","isCorrect":false},{"label":"Mesilane","isCorrect":true},{"label":"Sipelgas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üêû"}},{"level":"2","type":"bug","question":"H√ºppan ja h√ºppan tugevate jalgadega. Siristan k√µva h√§√§lega rohu sees. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mulle meeldib taimi s√º√ºa."},{"text":"Olen tihti roheline."},{"text":"Teen sirinat."}],"options":[{"label":"Rohutirts","isCorrect":true},{"label":"Lepatriinu","isCorrect":false},{"label":"P√µrnikas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üêû"}},{"level":"3","type":"bug","question":"Olen v√§ike ja must ning n√§en v√§ga palju vaeva. Kannan puru tagasi oma m√§ele. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Elan koloonias."},{"text":"Olen oma suuruse kohta v√§ga tugev."},{"text":"Mulle meeldib s√º√ºa magusaid asju."}],"options":[{"label":"√Ñmblik","isCorrect":false},{"label":"Sipelgas","isCorrect":true},{"label":"Uss","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üêû"}},{"level":"4","type":"bug","question":"Mul on v√§rvilised tiivad ja alustan r√∂√∂vikuna. Lendan ringi ja r√º√ºpan nektarit. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma elan l√§bi metamorfoosi."},{"text":"Olen transformatsiooni s√ºmbol."},{"text":"Mind k√∂idavad lilled."}],"options":[{"label":"Liblikas","isCorrect":true},{"label":"Koit","isCorrect":false},{"label":"Dragonfly","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üêû"}},{"level":"5","type":"bug","question":"Helendan pimedas. Olen mardikas ja s√ºttin √∂√∂sel! Mis ma olen?","hints":[{"text":"Kasutan bioluminestsentsi."},{"text":"‚Üë Mind n√§hakse tihti suvel."},{"text":"s√§ran k√µige eredamalt, kui on pime."}],"options":[{"label":"Firefly","isCorrect":true},{"label":"Haisuputukas","isCorrect":false},{"label":"Pillilutt","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üêû"}},{"level":"6","type":"bug","question":"Ehitan kleepuvaid v√µrke, et oma √µhtus√∂√∂ki p√º√ºda. Mul on kaheksa jalga, mitte kuus. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Olen arahniid."},{"text":"Ô∏è Keerutan siidi."},{"text":"Olen kiskja."}],"options":[{"label":"Tick","isCorrect":false},{"label":"√Ñmblik","isCorrect":true},{"label":"Sajajalgne","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üêû"}},{"level":"7","type":"bug","question":"Ma v√µin olla palju v√§rve ja mul on seljal laigud. P√µllumeestele ma meeldin, sest ma s√∂√∂n lehet√§isid! Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on tihti laigud."},{"text":"Mind peetakse heaks √µnneks."},{"text":"Kaitsen taimi."}],"options":[{"label":"Lepatriinu","isCorrect":true},{"label":"Prussakas","isCorrect":false},{"label":"Fly","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üêû"}},{"level":"8","type":"bug","question":"Imen verd ja v√µin olla v√§ga t√º√ºtu. Lendan ringi ja teen sumisevat h√§√§lt, enne kui sind hammustan! Mis ma olen?","hints":[{"text":"Vajan paljunemiseks verd."},{"text":"Olen tuntud oma sumiseva m√ºra poolest."},{"text":"Minu hammustus v√µib s√ºgelema j√§√§da."}],"options":[{"label":"Gnat","isCorrect":false},{"label":"S√§√§sk","isCorrect":true},{"label":"House Fly","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üêû"}},{"level":"9","type":"bug","question":"S√∂√∂n puitu ja v√µin kahjustada maju. Elan kolooniates ja mul on kuningas ja kuninganna. Mis ma olen?","hints":[{"text":"V√µin tekitada struktuurikahjustusi."},{"text":"Toitun tselluloosist."},{"text":"Mul on sotsiaalne hierarhia."}],"options":[{"label":"P√µrnikas","isCorrect":false},{"label":"Termiit","isCorrect":true},{"label":"Puusepp Sipelgas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üêû"}},{"level":"10","type":"bug","question":"Mina heidan oma nahka suuremaks kasvades. Mu kest on k√µva ja kaitseb mind. M√µned inimesed hoiavad mind lemmikloomadena. Mis ma olen?","hints":[{"text":"J√§tan limase raja."},{"text":"S√∂√∂n enamasti taimi."},{"text":"Kannan oma maja selili."}],"options":[{"label":"Sajajalgne","isCorrect":false},{"label":"Tigu","isCorrect":true},{"label":"Skorpion","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üêû"}}]}